cone to komputer zbudowany w oparciu o technologię fpga mający pierwotnie być klonem commodore później rozszerzony o możliwość emulacji innych platform obecnie amstrad cpc i własny tryb cone został zaprojektowany przez jeri ellsworth i jensa schönfelda a wyprodukowany przez firmę individual computers linki zewnętrzne